王維基•TVB•689（股榮）, HKTV MALL首年生意逾億但蝕超過8億元

全民抗疫，演變成全民搶罩、搶米甚至搶紙。過去半個月大家生活習慣改變，網購開始成為新常態，經營HKTVmall的香港電視（1137）成為「疫」市贏家，股價年內累升55%，很多人只留意到今年王維基或港視轉運，卻忘了過去五年由零開始、逐步逐步建立平台的艱辛過程。王維基棄電視搞網購，完全演繹出「信命不認命」的精神，這也是香港人打贏這場仗的關鍵。

相關新聞：【林氏力牆】無懼疫症 跌市中建倉（林本利）

2009年王維基旗下城市電訊向通訊局申請免費電視牌照，2012年出售電訊業務套現50億元，全力籌備開台，一間最大誠意公司換來政府無理否決，2013年10月，時任商務及經濟發展局局長蘇錦樑以行會保密原則為由，拒交代王維基的真正「死因」，不斷以「考慮過一籃子因素」迴避。最終，就算王維基質疑結果，是「法律大、政策大，還是特首大？亦扭轉不了特首梁振英的決定。

2013年689發免費牌的決定，某程度左右了港視及TVB的命運。TVB當年錄得史上最高收入及盈利（逾17億元），股價升見逾50元水平歷史高位，市值突破200億元。同年未能開台的港視，收入不足千萬。

2015年，王維基變陣搞網購平台，首年生意逾億但蝕超過8億元，及後年年虧損未止血，但生意則攀升至去年估計逾十億元。

另一邊廂，TVB在沒有競爭挑戰下的獨市生意，只是689給予的糖衣毒藥，生意及利潤拾級下跌，2018年更破天荒見紅，股價高位跌逾八成至最新12元，市值蒸發只僅52億元。而689一手促成王維基電視夢完、專注拓展人人不睇好的網購，就越做越好，隨住港視今年急升，目前市值43億元，只要再升兩成，就可超越TVB，相信今年機會很大。

王維基日前赴台灣，以「雙倍價」20萬美元買口罩機，最快30日內收貨生產口罩。理應是政府要做的事，變成民間自發自籌自救。689及777的無能，大家絕不能信命就認命罷了，王維基演繹出打不死、自強不息的精神，有些事改變不了，換個角度或有新出路新轉機。生意如是，抗疫也如是。

近年港視主業已變了網購，卻保留港視上市公司名稱未有改名，當沒有電視業務的港視，市值超越TVB，對689而言是最大的諷刺。

一個689已變廢老、一個777等落地獄。因果循環，報應不爽；天理昭彰，疏而不漏。報應，總會來到。

股榮

推

推下

X2

睇番當年拎唔到電視牌都未必係壞事

証明你個人勁一手爛牌都唔怕 魔童
CCTVB一台獨大有成個中共撐腰都搞成咁

proud of wiki

好勵志

蝕8億
點解佢咁多錢蝕

記得佢當年係訪問話從來唔覺得搵錢難
所以蝕左佢都冇所謂

好勵志真心
當年搞到七七八八既電視台
被人推冧曬
如果係普通人應該已經挫敗到一蹶不振
佢可以由0開始再做一樣個個都唔睇好既野
佢既鬥心真心佩服

股票升咁多賺左有突啦

有能力既人真係做咩都會成功
當年佢搞網購比高登仔笑

有心有智慧有膽識, 佩服魔童

好文一推，香港人別放棄

阿Q正傳

天意黎
不過識食腦、轉數快好過食老本

魔童當年搞電訊賺左幾多

魔童廿幾年黎都好撚熱血

王維基呢種人先真正活出香港精神: 靈活, 醒目識變通, 肯挨肯搏, 打不死。 香港人應以有王維基為榮

成功既人,去到玩咩行業都係會成功

其實689知道wiki唔系搞電視材料
苦口婆心呀

香港總統侯選人

有講錯咩, 電視行業已經係夕陽行業 只會不斷走下坡, 而網購仲大有可為, 仲有好大發展空間同潛力

搞電視為塊地姐

以後只幫襯HKTVmall

佢係中大圍城時有去中大聲援
大家要多啲幫趁佢！

呢D先係勵志香港精神

80年代食正經濟發展條水班廢老完全不值一提

敗家仔cctvb

多謝689的幫忙

831

佢真係幾犀利

磨通

真。香港精神

講得好

藤原文太：開頭輸小小唔怕既

推 thanks wiki

HKTVmall啱啱開業嗰陣勁多人屌，又話貴又話服務唔好又乜又七

好撚勁既人

真心佩服佢

佢賣HKBN有56 億
年年有億幾息收

股榮條廢物寫D野，你睇下就好，唔好跟買，唔係死L硬。

"只要再升兩成，就可超越TVB，相信今年機會很大。"
係唔係要不問價追入?

有 電視行業唔係夕陽行業
夕陽嘅係香港 而且網店佢到而家都唔係成功
但佢敢搞電視台加網購絕對係創新

時勢做就 , 遇正反送中運動就開始入正軌

唔關事，佢一樣可以起死回生，才能問題

勵志

//近年港視主業已變了網購，卻保留港視上市公司名稱未有改名//
緊係唔改名啦，咁就個個都知點解佢叫HKTVmall 但唔搞電視

香港人係咁，乜都未用就屌撚左先
好似自己乜都知咁

推
真-香港獅子山精神

當年hktv 個啲劇係真係好睇
選戰個套我仲會個個禮拜追 點知冇第二季

果陣高登連登都屌到仆街
又話咩中產先會用

香港做網購有得做既
一定餓你唔死

佢啲貨慢慢開始多完化，隨時間過去，多咗數據去推算入貨量，就可以控制好成本

係擁有打不死精神係 唔會輸

堅持不是看見希望，已是堅持才有希望

而是

In wiki we trust

其實真係幾勁
如果有電視牌，我諗佢一樣做得有聲有色

Wiki生意興隆

果陣個個為左套選戰轉電視機 Ps4轉埋支援hktv
加油呀王生 身邊好多人轉用HKTVmall 買野

買唔到口罩都買下其他野支持wiki

HKTV係唔係會變港版Amazon?

本身係用傳媒加網購做大個公司 而家係冇左傳媒斷左腳咁做網購

睇番連登仔教王維基點做生意就知佢遲早成功

真
前兩日仲有連登仔教佢點做口罩生意

其實係，佢d劇質素都好有限
不過無如果既，可能佢當年有牌既話，可以改進得更好
同TVB有良性競爭呢

一個689已變廢老、一個777等落地獄。因果循環，報應不爽；天理昭彰，疏而不漏。報應，總會來到。

wiki wong 真係蝕住做既俵俵者

一陣閘鳩WIKI口罩機唔入境

王維基之前訪問佢真係一個天才

當你已經對錢無興趣果時
你想做既野就只有做福大眾

真係貴服務真係差
而家叫左改善左
佢真係唔夠我係AEON家興野平同岩用

王維基：「佢覺得我做唔到，其實係佢覺得自己做唔到就以為我都做唔到之嘛！咁佢廢我又跟佢廢咩？？」

In Ricky we trust

幫襯啦要

咁hktvmall賺緊定蝕緊

要多多支持hktvmall
仲有光時

今次俾佢賺晒商譽,多左好多人去佢個網買野

只可以話好人有好報

wiki

等3月尾年報

hktvmall 真係一步一步爭啲客返嚟㗎

猶記得當年好多人話香港咁方便洗咩網購

蝕股東錢咋嘛

不如放返啲劇上netflix

學術文！手足裝備抗沙士：防毒面具

請大家幫手推一推，正個評

請大家幫手正評，避免沉底

你講緊落街買？
我要落街買洗撚用hktv 咩

hktvmall

超越tvb

好想買返盒dvd box set呀

所以不嬲少人用囉，$400先送貨

條友都幾撚on9

基層出生, 做學生果時已經好多計仔

17歲搞補習社, 一個暑假搵既錢已經夠佢當時FULL PAY 買樓

移民左去加拿大, 但又突然回流香港搞IDD,
之後轉搞上網, 個個人都笑佢傻, 冇可能打贏巨人 (李氏家族)
又笑佢行太快搞光纖, 但最後賣盤賣左50億

但人到晚年搞咩都輸
10搞電視, 11年開始高價挖角, 買電影器材, 買埋將軍澳塊地做廠房
12年開始拍戲, 當時吹到100萬拍一集
13年年尾比政府搞死左
之後諗過用流動訊號入屋, 但又唔批
14年擺上網, 但雷聲大雨點小
試過司法覆核成功, 之後政府上訴又輸返
15年正式大搞網購, 最威試過拎3000萬買哂MTR全部月台燈廂廣告,
最後年收入連廣告費都唔夠比
16年參選議員, 又輸, 好似仲輸埋加籍
18年, 網購生意依然回唔到本...

當年買黎拍戲既器材, 將軍澳電視城塊地, 拎幾億拍既劇, 加拿大國籍.. 咩都冇哂..

All in 1137 I

當年個個話香港洗撚網購行落街乜都有
而家應該興幸wiki開左hktvmall
唔洗落街哂口罩都買到野

睇嚟將軍澳電視城塊地可以變口罩廠

我欣賞你思路

佢而家好，唔代表佢有埋電視牌唔會更加好

初頭都香港搞網購唔得
又有淘寶Amazon
用落唔錯
可以一次過買唔同類型既野
隱形眼鏡 寵物用品 洗頭水
唔洗同圍走

諗返起五年前,wiki買哂黨鐵全部月台燈箱廣告真係好癲....
但人到中年,攪咩都輸感覺真係唔好受, 連加拿大國籍都輸埋...

睇個勢佢似會贏返哂所有野

好有真香港人精神

佢叫人返中大保中大， 果下其實我就算唔係中大人都會覺得好感動。

rubbish ui

Push

支持魔童！

王維基之後香港仲有無稱得上係成功企業家嘅人
個個商人都係炒樓/地產/父幹

岩

勁人點都係勁
侵又係破左幾次產
一樣係富豪 仲做總統

有左電視營運反而拖累左財政。因為電視台好燒錢，亞視可以頂咁耐都係靠堆舊帶重播下去填空檔，你睇Viu TV 都係蝕水你就明，唔係有HKT 頂住now/Viu 摺左啦。

up

仲有二十年免費用HKBN 網絡，所以佢都一早鋪好路做網購。

的確係，不過有網購係多個選擇，二來實體鋪租金係會加左落去件貨到。

呢樣有得諗架，反正造口罩本地化總會有銷

錢搵錢的確易
不過佢明知做口罩之後係有蝕冇賠都做先偉大

TVB請得既都係垃圾廢中奶共藍屍狗做高層

wiki呢個級數又唔會輸到賣底褲
最多玩到冇癮 放手轉身去嘆世界

Wiki好勁 打不死

佢真係乜嘢大起大跌都經歷過

好勁

未必人人認同王維基
但佢真係真人勵志俾大家睇
仲要係得果隻

我憑乜野放棄？

係魔童呀。。。

事實真係好撚差
送貨果班差
依加有左門市好左好多

TVB有中共泵水,跌到幾低都得啦

佢地依加做緊既野就係食埋你落街買野果班客
落街買野都可以用hktv

好撚慘 屌
發展黃色經濟圈幫佢煲大

又唔算輸既
睇番年報一年比一年收入多左
運輸成本一年比一年低
生意愈發愈大 唔知今年賺唔賺到錢

有侵feel

香港精神：曹星如

兩樣一齊搞生意多而家幾倍啦

如果當年佢拎到牌；可能電視就唔係夕陽行業啦，係TVB夕陽啊

頭幾年真係比人屌到仆街
貴 送貨差 有淘寶點會用佢呀之類

而家真係返返黎

魔童得副蛇都贏tbb 同花順
真係駕駛員決定命運

王維基 真係好野

Exactly
其實唔放棄同勤力都好重要
身邊有啲識人唔算好醒，但勤力都過得幾好

好記得當年完全無人睇好佢做網購 又話target中產又盛
點知而家撈起左

係對手出老千打隆通都贏

佢隻蛇都10JQKA架

原來拎唔到牌已經係8年前既事，時間過好快

佢轉左經營方式 做埋實體店 同埋賣野種類多左
一日有萬8張單 平均每張四百幾蚊

維基加油

仲有光時呀

睇返wiki Wong,真係叻人點都困唔住

來生不做香港人勁正
我到而家都記得D劇情
演員又好戲

in wiki we trust

選戰正呀，
我依加仲keep住當年係HKTV FB page 玩大結局王宗堯個角色會點樣嘅創意cap圖遊戲，而選中左有王宗堯嘅簽名post card 組
有圖

維基

王維基呢種人
就算輸晒成副身家
都可以重新來過

當時套套都睇

維基仔

感覺好似葉榮添

All in HKTVMALL 股票

幾時搞好個web?

王維基=香港Elon Musk

其實佢宜家有盈利未？

證明中共棒乜死乜，定律嚟

佢真係好癲，當時大家都笑鳩佢攪網購，由年蝕過億到差唔多可以賺錢。大家笑鳩佢開門巿到而家成功將線上線下互相支援
但我覺得某程上佢無電視牌令好多人支持佢，所以對佢網購一開波既問題都相對包容

做生意但看破紅塵，是否悲哀。。。。

有啲名人人生起伏係好大，因為賭得大贏得大輸得都大

Agger
我訂15kg 狗糧
唔通自己落街抬咩

我地每個香港人都要向佢學野,正如抗爭一樣, 都未必一黎就成功, 有能力既話, 唔急住一時就要抗爭成功, 要繼續堅拇, 等待時機一到

百屌成材
依家真心方便同埋好有禮貌

之前佢外判多，跟住比人屌到自己起車隊控制返個質素

其實編製團隊係咪tvb個班同一樣人？
咁tvb想真係進步
請返個班人再比d錢投放落去拍
其實好易改變嫁喎

Pushhhhh
應否高追？？

好文 推

Wiki

想睇佢教波會唔會贏到開巷

屋企買米 買飲品一定用HKTVMALL

一野買一箱 又平又唔洗搬

Support